%\begingroup
%\let\cleardoublepage\clearpage



% English abstract
%\cleardoublepage
\chapter*{Abstract}

%\markboth{Abstract}{Abstract}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract (English/Spanish/Catalan)} % adds an entry to the table of contents
% put your text here
\vspace{-24mm}

From the early stages of Computer Vision, scene reconstruction has been one of the most studied topics leading to a wide variety of new discoveries and applications. Object grasping and manipulation, localization and mapping, or even visual effect generation are different examples of applications in which scene reconstruction has taken an important role for industries such as robotics, factory automation, or audio visual production. However, scene reconstruction is an extensive topic that can be approached in many different ways with already existing solutions that effectively work in controlled environments. Formally, the problem of scene reconstruction can be formulated as a sequence of independent processes which compose a pipeline. In this thesis, we analyse some parts of the reconstruction pipeline from which we propose novel methods using Convolutional Neural Networks (CNN) and approach exotic solutions that consider the optimisation of such methods in end-to-end fashion. First, we review the classical pipeline to solve the scene reconstruction problem using local features and analyze the task of detecting and describing regions of interest. To be more precise, we review the state of the art of classical detectors and descriptors and we contribute with two novel methods that inherently improve the existing results.

It is a fact that computer science and software engineering are two fields that usually go hand in hand and evolve according to mutual needs making easier the design of complex and efficient algorithms. For this reason, we contribute with Kornia, a library specifically designed to work with classical computer vision techniques along with deep neural networks. In essence, we created a framework that eases the design of complex pipelines for computer vision algorithms so that can be included within neural networks and be used to backpropagate gradients throw a common optimisation framework. Finally, in the last chapter of this thesis we develop the aforementioned concept of designing end-to-end systems with classical projective geometry. Thus, we propose a solution to the problem of synthetic view generation by hallucinating novel views from high deformable cloths objects using a geometry aware end-to-end system. To summarize, in this thesis we demonstrate that with a proper design that combines classical geometric computer vision methods with deep learning techniques can lead to better solutions for the problem of scene reconstruction.

\vspace{1mm}
\textbf{Key words:} \textit{Computer Vision, Scene Reconstruction, Local Features, Differentiable Operators, Views Synthesis Generation}

% German abstract

\begin{otherlanguage}{spanish}
%\cleardoublepage
\chapter*{Resumen}

\vspace{-24mm}

Desde los inicios de la Visión por Computador, la reconstrucción de escenas ha sido uno de los temas más estudiados que ha llevado a una amplia variedad de nuevos descubrimientos y aplicaciones. La manipulación de objetos, la localización y mapeo, o incluso la generación de efectos visuales son diferentes ejemplos de aplicaciones en las que la reconstrucción de escenas ha tomado un papel importante para industrias como la robótica, la automatización de fábricas o la producción audiovisual. Sin embargo, la reconstrucción de escenas es un tema extenso que se puede abordar de muchas formas diferentes con soluciones ya existentes que funcionan de manera efectiva en entornos controlados. Formalmente, el problema de la reconstrucción de escenas puede formularse como una secuencia de procesos independientes. En esta tesis, analizamos partes de los processos de reconstrucción de escena en la cual proponemos métodos novedosos utilizando redes neuronales convolucionales (CNN) y abordamos soluciones exóticas que consideran la optimización de dichos métodos de forma conjunta. En primer lugar, revisamos el proceso de la reconstrucción de escenas utilizando características locales, analizamos la tarea de detectar y describir regiones de interés, y contribuimos con dos métodos novedosos que mejoran notoriamente los resultados pre-existentes.

Es un hecho que la informática y la ingeniería de software son dos campos que suelen ir de la mano y evolucionan según necesidades mutuas facilitando el diseño de algoritmos complejos y eficientes. Por esta razón, contribuimos con Kornia, una libreria diseñada específicamente para trabajar con técnicas clásicas de visión por computadora conjuntamente con redes neuronales profundas. En esencia, creamos un marco que facilita el diseño de procesos complejos para algoritmos de visión por computadora para que puedan incluirse dentro de las redes neuronales y usarse para propagar gradientes dentro de un marco de optimización común. Finalmente, en el último capítulo de esta tesis desarrollamos el concepto antes mencionado de diseñar sistemas de forma conjunta con geometría proyectiva clásica. Por lo tanto, proponemos una solución al problema de la generación de vistas sintéticas mediante la alucinación de vistas novedosas de objetos altamente deformables utilizando un sistema conjunto con la geometría de la escena. En resumen, en esta tesis demostramos que con un diseño adecuado que combine los métodos clásicos de visión geométrica por computador con técnicas de aprendizaje profundo puede conducir a mejores soluciones para el problema de la reconstrucción de escenas.

\vspace{1mm}
\textbf{Palabras clave:} \textit{Visión por Computador, Reconstrucción de Escenas, Características Locales, Operadores Diferenciables, Generación de Vistas Sintéticas}


%put your text here
\end{otherlanguage}



% French abstract
\begin{otherlanguage}{catalan}
\cleardoublepage
\chapter*{Resum}
\vspace{-24mm}

Des dels inicis de la Visió per Computador, la reconstrucció d'escenes ha estat un dels temes més estudiats que ha portat a una àmplia varietat de nous descobriments i aplicacions. La manipulació d'objectes, la localització i mapeig, o fins i tot la generació d'efectes visuals són diferents exemples d'aplicacions en les que la reconstrucció d'escenes ha pres un paper important per a indústries com la robòtica, l'automatització de fàbriques o la producció audiovisual. No obstant això, la reconstrucció d'escenes és un tema extens que es pot abordar de moltes formes diferents amb solucions ja existents que funcionen de manera efectiva en entorns controlats. Formalment, el problema de la reconstrucció d'escenes pot formular-se com una seqüència de processos independents. En aquesta tesi, analitzem algunes parts del conjunt de processos de reconstrucció d'escenes a partir de la qual proposem mètodes innovadors utilitzant xarxes neuronals convolucionals (CNN) i abordem solucions exòtiques que consideren l'optimització d'aquests mètodes de forma conjunta. En primer lloc, revisem el procés de la reconstrucció d'escenes utilitzant característiques locals, analitzem la tasca de detectar i descriure regions d'interès, i contribuïm amb dos mètodes innovadors que milloren notòriament els resultats pre-existents.

És un fet que la informàtica i l'enginyeria del software són dos camps que solen anar de la mà i evolucionen segons necessitats mútues facilitant el disseny d'algoritmes complexos i eficients. Per aquesta raó, contribuïm amb Kornia, un llibreria dissenyada específicament per treballar amb tècniques clàssiques de visió per computador conjuntament amb xarxes neuronals profundes. En essència, hem creat un marc que facilita el disseny de processos complexes per algoritmes de visió per computador perquè es puguin incloure dins les xarxes neuronals i usar-se per propagar gradients dins d'un marc d'optimització comú. Finalment, en l'últim capítol d'aquesta tesi desenvolupem el concepte abans esmentat de dissenyar sistemes de forma conjunta amb geometria projectiva clàssica. Per tant, proposem una solució a el problema de la generació de vistes sintètiques mitjançant l'al·lucinació de vistes noves d'objectes altament deformables utilitzant un sistema conjunt amb la geometria de l'escena. En resum, en aquesta tesi demostrem que amb un disseny adequat que combini els mètodes clàssics de visió geomètrica per computador amb tècniques d'aprenentatge profund pot conduir a la millora de solucions per al problema de la reconstrucció d'escenes.

\vspace{1mm}
\textbf{Paraules clau:} \textit{Visió per Computador, Reconstrucció d'Escenes, Característiques Locals, Operadors Diferenciables, Generació de Vistes Sintètiques}


\end{otherlanguage}

%\endgroup			
%\vfill
